澳門法院：特區有權拒絕單程證人士申請居澳

是的，在2018年11月，澳門中級法院在第1016/2017號案的判決指出，特區有權拒絕單程證人士申請在澳門居留或成為澳門居民。下文將詳細講解澳門一直已經存在的單程證雙重審批機制、審批的相關規定，以及對香港的啟示。

趕時間的讀者，可以看完以下幾點總結就離開：

一、單程證的批給數量由中央政府決定，澳門是每月最多700人，香港是每日最多150人。單程證的審批權在於內地政府，特區無權審批。
二、澳門在單程證審批之外建立了多一層「居留許可」的審批。即使順利獲發單程證，也必須另行向澳門政府申請「居留許可」，獲批准才能合法在澳門居留。
三、持有單程證僅僅是在澳門居留的必要條件，但不是充分條件。澳門並非必須批准單程證人士居留，澳門政府必須考慮一系列因素才批出「居留許可」，例如犯罪前科，也有權否決申請。
四、既然同是一國兩制的澳門享有雙重審批權力，香港也可以建立同樣的本地二次審批制度。換言之，香港毋須收回單程證審批權，也有權拒絕接受單程證持有人赴港定居。
五、理論上，澳門和香港可以透過本地立法建立的制度，縮減新增的單程證人口，甚至全然拒絕單程證人士居留，毋須再爭取需要修改《基本法》才能達成的「收回單程證審批權」。
中級法院第1016/2017號案

澳門點解咁法西斯 !

澳門都咪係俾大陸狗住

中共：全世界都可以同移民sayno，唯獨香港唔得

澳門是每月最多700人，香港是每日最多150人。

香港人口支那人仲多過澳門啦